{
    "quizzes": [
        {
            "title": "Quiz",
            "icon": "../../assets/images/icon-quiz.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é a principal causa de acidentes fatais envolvendo pedestres em áreas urbanas?",
                    "options": [
                        "Falta de sinalização nas ruas",
                        "Uso do celular ao atravessar a rua",
                        "Excesso de velocidade dos veículos",
                        "Travessia em áreas não sinalizadas"
                    ],
                    "answer": "Travessia em áreas não sinalizadas"
                },
                {
                    "question": "Qual das seguintes ações é considerada uma prática segura para pedestres ao atravessar a rua?",
                    "options": [
                        "Atravessar rapidamente fora da faixa de pedestres",
                        "Olhar para os dois lados antes de atravessar",
                        "Confiar que os motoristas sempre vão parar",
                        "Caminhar em grupos grandes para maior segurança"
                    ],
                    "answer": "Olhar para os dois lados antes de atravessar"
                },
                {
                    "question": "Qual medida pode reduzir significativamente o risco de atropelamento de pedestres à noite?",
                    "options": [
                        "Usar roupas escuras",
                        "Caminhar no meio da rua",
                        "Usar roupas com materiais refletivos",
                        "Atravessar em qualquer lugar, desde que esteja atento"
                    ],
                    "answer": "Usar roupas com materiais refletivos"
                },
                {
                    "question": "Em relação aos motoristas, qual comportamento pode ajudar a proteger a segurança dos pedestres?",
                    "options": [
                        "Aumentar a velocidade ao se aproximar de uma faixa de pedestres",
                        "Respeitar os limites de velocidade e sinais de trânsito",
                        "Tocar a buzina ao se aproximar de pedestres",
                        " Acelerar para evitar pedestres atravessando fora da faixa"
                    ],
                    "answer": "Respeitar os limites de velocidade e sinais de trânsito"
                },
                {
                    "question": "Qual é o comportamento mais seguro para um pedestre em uma via sem calçada?",
                    "options": [
                        "Caminhar no mesmo sentido dos veículos",
                        "Caminhar no sentido oposto ao fluxo dos veículos",
                        "Caminhar no meio da via para ser mais visível",
                        "Caminhar o mais próximo possível do centro da estrada"
                    ],
                    "answer": "Caminhar no sentido oposto ao fluxo dos veículos"
                },
                {
                    "question": "Em cruzamentos sem semáforo, o que o pedestre deve fazer ao atravessar a rua?",
                    "options": [
                        "Atravessar rapidamente, sem parar",
                        "Confiar que os motoristas sempre irão parar",
                        "Fazer contato visual com os motoristas e garantir que eles o vejam",
                        "Atravessar apenas se o fluxo de veículos estiver parado"
                    ],
                    "answer": "Fazer contato visual com os motoristas e garantir que eles o vejam"
                },
                {
                    "question": "Qual fator aumenta o risco de atropelamento em zonas escolares?",
                    "options": [
                        "Redução de velocidade perto de escolas",
                        "Falta de atenção dos pedestres ao usar faixas de pedestres",
                        "Motoristas reduzirem a atenção devido à presença constante de crianças",
                        "Uso de sinalização inadequada nas zonas escolares"
                    ],
                    "answer": "Falta de atenção dos pedestres ao usar faixas de pedestres"
                },
                {
                    "question": "Qual é o impacto do uso de dispositivos móveis para pedestres ao atravessar a rua?",
                    "options": [
                        "Aumenta a atenção do pedestre",
                        "Diminui o tempo de reação do pedestre",
                        "Não interfere na segurança do pedestre",
                        "Melhora a visibilidade do pedestre"
                    ],
                    "answer": "Diminui o tempo de reação do pedestre"
                },
                {
                    "question": "Qual é a atitude recomendada para um pedestre quando o sinal de pedestres está piscando?",
                    "options": [
                        "Correr para atravessar antes que o sinal feche",
                        "Parar e aguardar o próximo ciclo do sinal",
                        "Atravessar se já estiver na metade da faixa",
                        "Ignorar o sinal piscando e seguir normalmente."
                    ],
                    "answer": "Atravessar se já estiver na metade da faixa"
                },
                {
                    "question": "Qual a importância de faixas de pedestres elevadas em vias urbanas?",
                    "options": [
                        "Tornam as ruas mais bonitas",
                        "Reduzem a velocidade dos veículos e protegem os pedestres",
                        "Aumentam o fluxo de veículos",
                        "Facilitam a travessia rápida dos veículos"
                    ],
                    "answer": "Reduzem a velocidade dos veículos e protegem os pedestres"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "CSS",
            "icon": "../../assets/images/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual o significado de CSS?",
                    "options": [
                        "Colorful Style Sheets",
                        "Computer Style Sheets",
                        "Cascading Style Sheets",
                        "Creative Style Sheets"
                    ],
                    "answer": "Cascading Style Sheets"
                },
                {
                    "question": "Qual atributo HTML é utilizado para escrever inline CSS?",
                    "options": [
                        "styles",
                        "style",
                        "class",
                        "font-style"
                    ],
                    "answer": "style"
                },
                {
                    "question": "Como inserir um comentário no CSS?",
                    "options": [
                        "// sou um comentário //",
                        "/* sou um comentário */",
                        "-- sou um comentário --",
                        "<!-- sou um comentário -->"
                    ],
                    "answer": "/* sou um comentário */"
                },
                {
                    "question": "Qual propriedade é utilizada para mudar a cor de fundo de um elemento?",
                    "options": [
                        "color",
                        "bgcolor",
                        "background-color",
                        "background"
                    ],
                    "answer": "background-color"
                },
                {
                    "question": "Com estilizar todos os <p> ao mesmo tempo?",
                    "options": [
                        "p { }",
                        ".p { }",
                        "#p { }",
                        "all.p { }"
                    ],
                    "answer": "p { }"
                },
                {
                    "question": "Qual propriedade é utilizada para mudar a fonte do elemento?",
                    "options": [
                        "font-style",
                        "text-style",
                        "font-family",
                        "typeface"
                    ],
                    "answer": "font-family"
                },
                {
                    "question": "Como fazer com que todas as palavras de um texto comecem com letra maiúscula?",
                    "options": [
                        "text-transform: capitalize",
                        "text-transform: uppercase",
                        "text-style: capital",
                        "font-transform: capitalize"
                    ],
                    "answer": "text-transform: capitalize"
                },
                {
                    "question": "Como selecionar um elemento que tem a classe 'header'?",
                    "options": [
                        ".header",
                        "#header",
                        "header",
                        "*header"
                    ],
                    "answer": ".header"
                },
                {
                    "question": "Qual é o valor padrão da propriedade 'position'?",
                    "options": [
                        "relative",
                        "fixed",
                        "absolute",
                        "static"
                    ],
                    "answer": "static"
                },
                {
                    "question": "Qual é a função da propriedade z-index no CSS?",
                    "options": [
                        "Contar o número de elementos",
                        "Definir o nível de ampliação de um elemento",
                        "Especificar a ordem de pilha de um elemento",
                        "Criar um efeito de zoom"
                    ],
                    "answer": "Especificar a ordem de pilha de um elemento"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Javascript",
            "icon": "../../assets/images/icon-js.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Qual é a sintaxe correta para mostrar 'Hello World' em uma caixa alert?",
                    "options": [
                        "alertBox('Hello World');",
                        "msg('Hello World');",
                        "alert('Hello World');",
                        "msgBox('Hello World');"
                    ],
                    "answer": "alert('Hello World');"
                },
                {
                    "question": "Como se executa uma função chamada 'myFunction'?",
                    "options": [
                        "call function myFunction()",
                        "call myFunction()",
                        "myFunction()",
                        "execute myFunction()"
                    ],
                    "answer": "myFunction()"
                },
                {
                    "question": "Como escrever uma condicional IF no Javascript?",
                    "options": [
                        "if i = 5 then",
                        "if (i == 5)",
                        "if i == 5",
                        "if i = 5"
                    ],
                    "answer": "if (i == 5)"
                },
                {
                    "question": "Como escrever uma condicional IF que executa algum código se 'i' NÃO for igual a 5?",
                    "options": [
                        "if (i <> 5)",
                        "if i =! 5 then",
                        "if (i != 5)",
                        "if i not = 5"
                    ],
                    "answer": "if (i != 5)"
                },
                  {
                    "question": "Como se inicia um laço FOR?",
                    "options": [
                        "for (i = 0; i <= 5)",
                        "for i = 1 to 5",
                        "for (i <= 5; i++)",
                        "for (i = 0; i <= 5; i++)"
                    ],
                    "answer": "for (i = 0; i <= 5; i++)"
                },
                {
                    "question": "Como adicionar um cometário de uma linha do Javascript?",
                    "options": [
                      "'Sou um comentário de uma linha",
                      "//Sou um comentário de uma linha",
                      "<!--Sou um comentário de uma linha-->",
                      "/* Sou um comentário de uma linha */"
                    ],
                    "answer": "//Sou um comentário de uma linha"
                },
                {
                    "question": "Qual é a maneira correta de criar um array no Javascript?",
                    "options": [
                        "var colors = (1:'red', 2:'green', 3:'blue')",
                        "var colors = ['red', 'green', 'blue']",
                        "var colors = 'red', 'green', 'blue'",
                        "var colors = 1 = ('red'), 2 = ('green'), 3 = ('blue')"
                    ],
                    "answer": "var colors = ['red', 'green', 'blue']"
                },
                {
                    "question": "Como você encontra o maior valor entre x e y?",
                    "options": [
                        "Math.ceil(x, y)",
                        "top(x, y)",
                        "Math.max(x, y)",
                        "Math.highest(x, y)"
                    ],
                    "answer": "Math.max(x, y)"
                },
                {
                    "question": "Qual operador é utilizado para atribuir valor a uma variável?",
                    "options": [
                        "-",
                        "*",
                        "=",
                        "x"
                    ],
                    "answer": "="
                },
                {
                    "question": "Qual é a maneira correta de criar um objeto Javascript?",
                    "options": [
                        "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};",
                        "var person = {firstName = 'John', lastName = 'Doe'};",
                        "var person = (firstName: 'John', lastName: 'Doe');",
                        "var person = (firstName = 'John', lastName = 'Doe');"
                    ],
                    "answer": "var person = {firstName: 'John', lastName: 'Doe'};"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Acessibilidade",
            "icon": "../../assets/images/icon-accessibility.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que significa 'WCAG'?",
                    "options": [
                        "Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo da Web",
                        "Guia de Acessibilidade e Conformidade na Web",
                        "Metas de Acessibilidade para Conteúdo da Web",
                        "Diretrizes de Conformidade e Acessibilidade do Site"
                    ],
                    "answer": "Diretrizes de Acessibilidade para Conteúdo da Web"
                },
                {
                    "question": "Qual elemento é usado para fornecer texto alternativo para imagens para usuários de leitores de tela?",
                    "options": [
                        "<alt>",
                        "<figcaption>",
                        "<description>",
                        "<img alt='descrição'>"
                    ],
                    "answer": "<img alt='descrição'>"
                },
                {
                    "question": "O que significa ARIA no desenvolvimento web?",
                    "options": [
                        "Accessible Rich Internet Applications",
                        "Advanced Responsive Internet Assistance",
                        "Accessible Responsive Internet Applications",
                        "Automated Responsive Internet Actions"
                    ],
                    "answer": "Accessible Rich Internet Applications"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes não é um princípio do WCAG?",
                    "options": [
                        "Perceptível",
                        "Confiável",
                        "Operável",
                        "Compreensível"
                    ],
                    "answer": "Confiável"
                },
                {
                    "question": "Qual dessas razões de contraste de cor define o requisito mínimo do nível AA do WCAG 2.1 para texto normal?",
                    "options": [
                        "3:1",
                        "4.5:1",
                        "7:1",
                        "2:1"
                    ],
                    "answer": "4.5:1"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes elementos é inerentemente focável, o que significa que pode receber foco sem um atributo 'tabindex'?",
                    "options": [
                        "<div>",
                        "<span>",
                        "<a href='...'>",
                        "<p>"
                    ],
                    "answer": "<a href='...'>"
                },
                {
                    "question": "Qual é o propósito do atributo 'lang' em uma página HTML?",
                    "options": [
                        "Para especificar a linguagem de script",
                        "Para definir o conjunto de caracteres",
                        "Para indicar o idioma do conteúdo da página",
                        "Para declarar um pacote de idioma"
                    ],
                    "answer": "Para indicar o idioma do conteúdo da página"
                },
                {
                    "question": "Qual diretriz garante que o conteúdo seja acessível tanto pelo teclado quanto pelo mouse?",
                    "options": [
                        "Acessível por Teclado",
                        "Independência de Mouse",
                        "Independência de Dispositivo",
                        "Controles Operáveis"
                    ],
                    "answer": "Acessível por Teclado"
                },
                {
                    "question": "Qual é o papel dos links 'pular navegação' na acessibilidade web?",
                    "options": [
                        "Pular a navegação primária para o conteúdo principal",
                        "Fornecer atalhos para diferentes seções do site",
                        "Ajudar os usuários a pular seções indesejadas como propagandas",
                        "Bypassar links quebrados na navegação"
                    ],
                    "answer": "Pular a navegação primária para o conteúdo principal"
                },
                {
                    "question": "Qual dessas ferramentas pode ajudar a verificar a acessibilidade de um site?",
                    "options": [
                        "Validador W3C",
                        "Google Lighthouse",
                        "Validador CSS",
                        "Console JavaScript"
                    ],
                    "answer": "Google Lighthouse"
                }
            ]
        }
    ]
}